\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{xspace}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\begin{document}

Ваша честь!

Вот уже в который раз следователь выходит в суд с ходатайством о
продлении меры пресечения, однако это ходатайство полагаю незаконным и
необоснованным по следующим причинам:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]

\item Статья~97 УПК РФ содержит исчерпывающий список оснований, по
которым может быть избрана мера пресечения, однако в ходатайстве
следователя отсутствуют список фактов, доказывающий наличие одного из
законных оснований, в чем можно усмотреть ненадлежащее исполнение
своих обязанностей.

\item Уже какое заседание следователь говорит про необходимость
  завершить экспертизу. У меня есть большие сомнения в том, что
  следствие вообще заинтересовано в том, чтобы её завершить. На
  продлении в конце мая следователь заверял, что она будет выполнена к
  30 июня, на продлении в конце июня речь шла о 31 августа, и вот мы
  здесь, а воз и ныне там.

  Или, быть может, дело в некомпетентности эксперта? За четыре месяца
  проводятся археологические раскопки, а в моём случае даже
  ходатайство об ознакомлении с предварительными результатами осталось
  без ответа.

  Как я всегда говорил, я готов помогать, давать разъяснения по поводу
  устройства моих компьютеров, но моё ходатайство о присутствии на
  экспертизе, соответствующее статье~198 УПК РФ, также осталось без
  ответа.

\item На заседании 24 июля следователь Гуляев~Е.Н заявил, что все
  необходимые доказательства собраны. Если это так, то почему дело ещё
  продолжается? Полагаю, что лукавстве следователя можно усмотреть
  неуважение к истине и суду.

\end{enumerate}

Уважаемый суд, на основании изложенного прошу отказать следователю в
удовлетворении его ходатайства и предложить в целях ускорения
предварительного следствия воспользоваться услугами другого эксперта.

\end{document}
